【軍事台】震驚！臺灣國防企業已掌握製造氮化鎵(GaN) AESA雷達的技術

source：

顯微鏡下的氮化鎵結晶

氮化鎵(GaN) AESA雷達係目前雷達同電子作戰技術既Gold Standard
比起傳統砷化鎵(GaAs)半導體零件有壓倒性既優勢
響以前，氮化鎵雷達技術只有日本、美國、歐洲掌握
日本秋月級FCS-3A係最早用氮化鎵既AESA雷達
目前美國已進入量產階段既SPY-7同SPY-6雷達都係用氮化鎵
另外歐洲瑞典既愛立信公司亦成功開發出Erieye氮化鎵雷達，並安裝響「全球眼」預警機上
以色列2015年建成的國防戰略級早期預警雷達EL/M-2090亦都係用氮化鎵
臺灣開發出氮化鎵雷達的技術，代表臺灣已進入全球只有極少數國家掌握既GaN雷達俱樂部
亦都代表臺灣響高精密電子零件、先進材料科學技術上遙遙領先中共
根據報導原來呢又係關小英事，係小英推動臺灣「國防自主」戰略既其中一個成果

台灣識即係支共要偷又易左.

台灣難波萬

咁台灣喺半導體上面一直都領先中共嘅

小英如果幫台灣攪起左軍工產業, 咁就真係有本錢做東亞以色列..